# README #

## Мониторинг для астры 5.x+ (без управления). Форк мониторинга от altlc. ##
Демка: http://64.137.221.101/

Основные возможности:

* Автоматическое добавление каналов и адаптеров с их параметрами (как в мониторинге для 3 версии).
* Информация о канале (параметры входов и выходов, битрейт, ошибки (СС/PES), статус (работает/не работает), время проблемы).
* Графики уровня сигнала dvb.
* Отправка уведомлений при проблемах с каналами (pushbullet, telegram).
* Отправка графиков уровней сигналов и ошибок с dvb в telegram (при постоянной проблеме более 2-х минут).
* Проигрывание канала в браузере (через vlc plugin или плейлист).
* Кастомизируемые дополнительные поля (удобно для учета и сортировки).
* Переход на страницу настройки канала в астре из мониторинга (требуется указание маски на вкладке с астрами, для разных версий астры).
* Перезапуск астры и каналов (требуется указание логина и пароля на вкладке с астрами, если включена авторизация в астре)
* Боковое меню по адресу menu.html, мониторинг по адресу index.php

---

Установка:

* Скачать мониторинг по ссылке, или через git:
```
#!bash
git clone https://bitbucket.org/pasha_49/astra_monitor
```

* Импортировать структуру базы из "sql/astra.sql"
```
mysql -uuser -ppass
create database astra DEFAULT CHARACTER SET UTF8;
mysql -uuser -ppass astra < /var/www/astra_monitor/sql/astra.sql
```
* Установить php5-curl (для уведомлений или перезапуска астры)
* Заполнить параметры подключения к базе, в файле "includes/config.php" или скопировать нужные в "conf.php"
* Для обновления можно использовать git (и проверяйте файлы изменений базы в папке sql)
```
#!bash
git pull origin
```

---

Для автоматического добавления каналов в мониторинг, необходимо в веб интерфейсе астры:

* Изменить id канала на целое число. Число должно быть уникальным для канала. (в настройках канала, в "Advanced Options")
* Изменить id dvb адаптера на целое число. Число должно быть уникальным для адаптера. (в настройках адаптера, в "Advanced Options")
* Указать в настройках астры адрес до monitor.php, например "http://www.example.com/monitor_dir/monitor.php". (во вкладке "Settings->General->Monitoring")
* *****(для астры 5.60+) Добавить категорию "monitor", и в эту категорию добавить группу с произвольным названием процесса астры. Например "ntv_12345". Данное название будет отправляться на мониторинг как название экземпляра астры. (во вкладке "Settings->Groups")
* *****(для астры 5.60+) Добавить канал в ранее созданную категорию и группу. (во вкладке "Settings->Groups" ИЛИ в настройках канала, в "Advanced Options")

**Если не создавать категорию и группу, то все каналы будут попадать в один экземпляр астры "autoscan", который добавится единственный раз при первом запуске астры. Далее каналы можно переназначать на другие экземпляры астр.*

Конфигурация каналов отправляется только при запуске/перезапуске астры. Во время работы астры отправляется статистика по каналам. 

При первом запуске астры в мониторинге создаются названия экземпляров астры без каналов. Каналы привязываются к временному экземпляру "autoscan" с id=0. 

При втором запуске астры каналы привязываются к правильным названиям экземпляров астры. При следующих перезапусках конфигурация будет обновлться.

Если каналы не появляются в мониторинге, то не выполнено какой-то из обязательных условий, описаных выше.

Каналы и экземпляры астры так же можно добавлять вручную, но без входов и выходов.

---

Для рисования графиков:

* Установить пакет "rrdtool"
* Создать каталог "/var/rrd"
* В скрипте (переименовать) rrdtool/config.sh прописать параметры подключения к базе и путь в "graph_path" до папки с графиками в папке с мониторингом.
* Добавить в cron запуск скрипта "rrd_read_all.sh" с периодичностью примерно 1-10 минут.

---

Для перезагрузки определенного канала:

* Прописать адрес к веб упралению астры на вкладке с астрами.
* Прописать логин и пароль для API на вкладке с астрами, если включена авторизация в астре.
* Создать на сервере с астрой в папке /etc/astra/mod файл "api.lua" со следующим содержимым:
```
control_api["reload-stream"] = function(server, client, request)
    kill_stream(channel_list_ID[request.id])
    local _, sc = get_item_by_id(config_data.make_stream, request.id)
    make_stream(sc)
    control_api_response(server, client, { ["reload-stream"] = "ok" })
end
```

---

Для уведомлений:

* Указать в конфиге мониторинга параметры для уведомлений.
* Проверить, что бы в настройках канала в мониторинге были включены "Уведомления". По умолчанию включены.
* Pushbullet: Установить php5-curl или curl.
* Telegram: Как установить telepot и получить token бота - http://telepot.readthedocs.io/en/latest/. Настройки в (переименовать) includes/telegam/config.py

---

Если нужно только боковое меню, то используйте "menu.html" и папку "scripts". Если используете меню вместе с мониторингом, то рекомендуется переименовать его для обновлений.

---

![Screenshot2.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/1933842591-Screenshot2.png)
![Screenshot_channels.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/4194765104-Screenshot_channels.png)
![Screenshot4.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/4276706459-Screenshot4.png)
![Screenshot_player.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/3143601968-Screenshot_player.png)
![Screenshot_astras.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/100331341-Screenshot_astras.png) ![Screenshot_pushbullet.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/1288714135-Screenshot_pushbullet.png)![Screenshot7.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/1548150244-Screenshot7.png)
![Screenshot6.png](https://bitbucket.org/repo/obdkzd/images/3249003685-Screenshot6.png)


---

ToDo:

* Интеграция с http://scansat.info/
* Отображение нескольких входов и выходов. Выпадающий список.
* Вести лог проблем. Отображать на главной колчество проблем за сутки.